﻿ Ukraine : Crimea căng_thẳng
62 nhân_viên nhà_nghỉ này đã thông_báo " không phục_vụ người Mỹ " . Tại cảng Feodosia , cuộc phong_tỏa của người_dân đã bước sang ngày thứ tám vào hôm_qua . Các đại_biểu Feodosia , Alshuta , Lugansk ra tuyên_bố thành_phố họ là " lãnh_thổ không có NATO " .
Hội_đồng_nhân_dân Crimea ngày 3-6 nói tiếp_tục cuộc diễn_tập " Gió biển " trong điều_kiện phức_tạp hiện_nay là không nên . Ngày_trước đó , Hội_đồng an_ninh và quốc_phòng Ukraine cho_biết tuy có phản_đối , họ vẫn tiếp_tục chuẩn_bị cho cuộc tập_trận ( dự_kiến diễn ra_vào tháng bảy , tám tới đây ) .
Nỗi bất_bình của người Crimea xuất_phát từ việc Hội_đồng Crimea không được thông_báo về sự_kiện tàu Mỹ chở hàng quân_sự tới cảng Feodosia cũng_như binh_sĩ Mỹ tới phi_trường Symferopol của Crimea . ( Tháng 3-2006 , Quốc_hội Ukraine đã cấm quân_đội nước_ngoài tham_gia tập_trận tại Ukraine ) . Chính_quyền Ukraine biện_minh rằng việc cho_phép quân_đội nước_ngoài tham_gia tập_trận đã " từng được Quốc_hội Ukraine thảo_luận và sẽ được quốc_hội biểu_quyết vào 7-6 này " ( ! ) .
DUY_VĂN ( RIA , Kommersant )
